# Korean Translation for Downloader for X.
# Copyright (C) 2000, 2001 Free Software Foundation, Inc.
# Seung-young Oh <so1713@shinbiro.com>, 2000, 2001.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nt-1.24\n"
"POT-Creation-Date: 2001-03-27 16:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2001-03-23 14:30+0900\n"
"Last-Translator: Seung-young Oh <so1713@shinbiro.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../client.cc:139
msgid "Timeout while reading from socket!"
msgstr "소켓으로부터 읽는 중 시간 초과!"

#: ../client.cc:144
msgid "Error while reading from socket!"
msgstr "소켓으로부터 읽는 중 오류 발생!"

#: ../client.cc:153
msgid "Trying to connect..."
msgstr "연결 시도 중..."

#: ../client.cc:155
msgid "Socket was opened!"
msgstr "소켓이 열렸습니다!"

#: ../client.cc:160
msgid "Host not found!"
msgstr "호스트를 찾을 수 없습니다!"

#: ../client.cc:165
msgid "Can't allocate socket"
msgstr "소켓을 할당할 수 없습니다"

#: ../client.cc:170
msgid "Can't connect"
msgstr "연결할 수 없습니다"

#: ../config.cc:72
msgid "You forgot to specify directory."
msgstr "디렉토리를 지정하는 것을 잊었습니다."

#: ../config.cc:74
msgid "You must specify number as second parameter for '-m' option"
msgstr "'-m' 옵션에 대해 숫자를 두번째 매개변수로 지정해야 합니다"

#: ../config.cc:78
msgid "You must specify number as parameter for '--exit-time' option"
msgstr "'--exit-time' 옵션에 대해 숫자를 매개변수로 지정해야 합니다"

# config.cc:
#: ../config.cc:79
msgid "Expect URL as parameter for '--ls' option"
msgstr "'--ls' 옵션에 대해 URL을 매개변수로 요구합니다"

#: ../config.cc:292
#, c-format
msgid "Can't open cfg file at '%s'\n"
msgstr "'%s'에서 cfg 파일을 열 수 없습니다\n"

#: ../config.cc:293
msgid "Use default cfg :))...\n"
msgstr "초기 cfg를 사용합니다 :))...\n"

#: ../config.cc:490
msgid "Can't open limits configuration file!\n"
msgstr "제한 값 설정 파일을 열 수 없습니다!\n"

#: ../config.cc:513
msgid "Can't write limits to file!!!\n"
msgstr "파일에 제한 값을 쓸 수 없습니다!!!\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:543
msgid "unknown option:"
msgstr "알 수 없는 옵션:"

# config.cc:
#: ../config.cc:588
#, c-format
msgid "Run downloads: %d\n"
msgstr "내려받기 실행: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:590
#, c-format
msgid "Paused downloads: %d\n"
msgstr "내려받기 잠시 멈춤: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:592
#, c-format
msgid "Failed downloads: %d\n"
msgstr "실패한 내려받기: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:594
#, c-format
msgid "Completed downloads: %d\n"
msgstr "완료된 내려받기: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:597
#, c-format
msgid "Total: %d\n"
msgstr "총계: %d\n"

#: ../config.cc:599
#, c-format
msgid "Total bytes loaded: %d\n"
msgstr "로드된 총 바이트: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:601
#, c-format
msgid "Current speed: %d\n"
msgstr "현재 속도: %d\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:607
#, c-format
msgid "Curent speed: %d\n"
msgstr "현재 속도: %d\n"

#: ../config.cc:697
msgid "is absent in the queue\n"
msgstr "(이)가 대기 목록에 없습니다\n"

# config.cc:
#: ../config.cc:780
msgid "Usage: nt [OPTION] ... [URL]"
msgstr "사용: nt [옵션] ... [URL]"

# config.cc:
#: ../config.cc:781
msgid "print this page and exit"
msgstr "이 페이지를 프린트하고 종료"

# config.cc:
#: ../config.cc:782
msgid "show version information and exit"
msgstr "버젼 정보를 보여주고 종료"

# config.cc:
#: ../config.cc:783
msgid "show information if already run"
msgstr "이미 실행되었으면 정보 보이기"

# config.cc:
#: ../config.cc:784
msgid "show current speed if already run"
msgstr "이미 실행되었으면 현재 속도 보이기"

# config.cc
#: ../config.cc:785
msgid "run in minimized mode"
msgstr "최소화 모드로 실행"

# config.cc
#: ../config.cc:786
msgid "set timeout for exiting if nothing to do"
msgstr "아무것도 할 것이 없으면 종료할 때까지의 시간 정하기"

# config.cc:
#: ../config.cc:787
msgid "set directory for saving files"
msgstr "파일을 저장할 디렉토리 정하기"

# config.cc:
#: ../config.cc:788
msgid "set lower speed limitation"
msgstr "낮은 속도 제한으로 정하기"

# config.cc:
#: ../config.cc:789
msgid "set medium speed limitation"
msgstr "중간 속도 제한으로 정하기"

# config.cc:
#: ../config.cc:790
msgid "set unlimited speed"
msgstr "무제한 속도로 정하기"

#: ../config.cc:791
msgid "delete completed if already run"
msgstr "이미 실행되었으면 완료된 내려받기를 지우기"

#: ../config.cc:792
msgid "set maximum active downloads"
msgstr "최대 활성 내려받기를 정하기"

# config.cc
#: ../config.cc:793
msgid "restart all failed downloads"
msgstr "모든 실패한 내려받기를 다시 시작"

#: ../config.cc:794
msgid "run program without X interface"
msgstr "X 인터페이스없이 프로그램을 실행"

#: ../config.cc:795
msgid "display info about URL in queue of downloads"
msgstr "내려받기 대기 목록에 URL에 관한 정보 표시"

#: ../config.cc:796
#, fuzzy
msgid "using colors if run without interface"
msgstr "X 인터페이스없이 프로그램을 실행"

# cookie.cc
#: ../cookie.cc:123
msgid "Loading cookies"
msgstr "쿠키 로드 중"

# cookie.cc
#: ../cookie.cc:152
#, c-format
msgid "%i cookies loaded"
msgstr "%i 쿠키가 로드되었습니다"

# cookie.cc
#: ../cookie.cc:154
msgid "Can't open cookies file!"
msgstr "쿠키 파일을 열 수 없습니다!"

#: ../dlist.cc:111
msgid "Can't write to file"
msgstr "파일에 쓸 수 없습니다"

#: ../dlist.cc:289
#, c-format
msgid "You have no permissions to create file at path %s"
msgstr "%s 경로에 파일을 만들 허가권이 없습니다"

#: ../dlist.cc:294
#, c-format
msgid "You have no space at path %s for creating file"
msgstr "%s 경로에 파일을 만들 공간이 없습니다"

#: ../dlist.cc:299
msgid "Directory already created!:))"
msgstr "디렉토리가 이미 만들어졌습니다!:))"

# dlist.cc
#: ../dlist.cc:371
msgid "File is already opened by another download!"
msgstr "다른 내려받기가 이미 파일을 열었습니다!"

#: ../dlist.cc:375
msgid "Filesystem do not support advisory record locking!"
msgstr ""

#: ../dlist.cc:376
msgid "Will proceed without it but beware that you might have problems."
msgstr ""

#. this is a link
#: ../dlist.cc:418
msgid "Trying to create a link"
msgstr "링크를 만드는 중"

#: ../dlist.cc:423
msgid "Link already created!:))"
msgstr "링크가 이미 만들어졌습니다!:))"

#: ../dlist.cc:429
msgid "Can't create link"
msgstr "링크를 만들 수 없습니다"

#. this is a file
#: ../dlist.cc:438
msgid "Trying to create a file"
msgstr "파일을 만드는 중"

#: ../dlist.cc:459
msgid "Can't create file at the path:"
msgstr "파일을 만들 수 없는 경로:"

#: ../dlist.cc:461
msgid "which has name:"
msgstr "이름은:"

#: ../dlist.cc:472
msgid "File was created!"
msgstr "파일이 만들어졌습니다!"

#. this is a directory
#: ../dlist.cc:477
msgid "Trying to create a dir"
msgstr "디렉토리를 만들려고 시도 중"

#: ../dlist.cc:487
msgid "Can't create directory!"
msgstr "디렉토리를 만들 수 없습니다!"

#. this is device
#: ../dlist.cc:497
msgid "Downloader can't create devices..."
msgstr "Downloader가 장치를 만들 수 없습니다..."

#: ../dlist.cc:831
msgid "Downloading was successefully completed!"
msgstr "내려받기가 성공적으로 완료되었습니다!"

#: ../dlist.cc:867
msgid "Downloading was failed..."
msgstr "내려받기가 실패했습니다..."

#: ../dlist.cc:994
msgid "Redirect detected..."
msgstr "방향 전환이 탐지되었습니다..."

#: ../dlist.cc:1001
msgid "It is strange that we can't delete file which just created..."
msgstr "방금 만들어진 파일을 지울 수 없는 것이 이상합니다..."

#: ../dlist.cc:1005 ../dlist.cc:1176
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다"

# dlist.cc
#: ../dlist.cc:1049
msgid "Sorting started"
msgstr "정렬이 시작되었습니다"

#: ../dlist.cc:1052
#, c-format
msgid "Pinging (atempt %i of %i)"
msgstr "핑하는 중(%i 시도, %i중)"

# dlist.cc
#: ../dlist.cc:1127
msgid "Searching failed"
msgstr "검색이 실패했습니다"

# dlist.cc:
#: ../dlist.cc:1147
msgid "Search had been completed!"
msgstr "검색이 완료되었습니다!"

#: ../dlist.cc:1153
msgid "Was Started!"
msgstr "시작되었습니다!"

#: ../dlist.cc:1157
msgid "It is a link and we already load it"
msgstr "링크이며 이미 로드되었습니다"

#: ../dlist.cc:1181
msgid "Trying to work without CWD"
msgstr ""

#: ../dlist.cc:1248
msgid "Can't split file to specified number of parts!"
msgstr "특정 부분 갯수로 파일을 나눌 수 없습니다!"

#: ../download.cc:213
msgid "Maximum number of retries reached!"
msgstr "최대 재시도 횟수에 도달했습니다!"

#: ../download.cc:218
#, c-format
msgid "Retry %i of %i...."
msgstr "%i 재시도, %i중...."

#: ../download.cc:220
#, c-format
msgid "Retry %i ..."
msgstr "%i 재시도 ..."

# download.cc
#: ../download.cc:224
msgid "File on a server is newer then local one. Restarting from begin\n"
msgstr ""
"서버에 있는 파일이 하드에 있는 것보다 새 것입니다. 처음부터 다시 시작하는 "
"중\n"

#: ../download.cc:228
#, c-format
msgid "Error code %i"
msgstr ""

#: ../download.cc:229
msgid "Warning! Probably you found the BUG!!!"
msgstr "경고! 버그가 발견된 것 같습니다!!!"

#: ../download.cc:230
msgid "If you see this message please report to mdem@chat.ru"
msgstr "이 메세지가 보이면 mdem@chat.ru로 보고하세요"

#: ../ftp.cc:49
msgid "Accepting faild"
msgstr "받아들이지 않습니다"

#: ../ftp.cc:72
msgid "Timeout while sending through control socket."
msgstr "콘트롤 소켓을 통해 보내는 중 시간 초과."

#: ../ftp.cc:73
msgid "Control connection lost"
msgstr "콘트롤 연결을 잃어버렸습니다"

#: ../ftp.cc:84
msgid "Data connection lost!"
msgstr "데이터 연결을 잃어버렸습니다!"

#: ../ftp.cc:94
msgid "Control connection lost!"
msgstr "콘트롤 연결을 잃어버렸습니다!"

#: ../ftp.cc:183
msgid "Reget is not supported!!!"
msgstr "이어받기가 지원되지 않습니다!!!"

#.
#. if (index(log->body,'(')!=NULL)
#. sscanf(index(log->body,'(')+1,"%i,%i,%i,%i,%i,%i",&PASSIVE_ADDR[0],&PASSIVE_ADDR[1],&PASSIVE_ADDR[2],&PASSIVE_ADDR[3],&PASSIVE_ADDR[4],&PASSIVE_ADDR[5]);
#.
#: ../ftp.cc:270
#, c-format
msgid "try to connect to %i,%i,%i,%i,%i,%i"
msgstr "%i,%i,%i,%i,%i,%i에 연결 시도"

#: ../ftp.cc:408 ../http.cc:174
msgid "Data connection closed."
msgstr "데이터 연결이 닫혔습니다."

#: ../ftp.cc:420 ../http.cc:186
msgid "Requested size was loaded"
msgstr "요청된 크기가 로드되었습니다"

#: ../ftpd.cc:234
msgid "Can't establish data connection"
msgstr "데이타 연결을 수립할 수 없습니다"

#: ../ftpd.cc:237
msgid "Can't change directory"
msgstr "디렉토리를 바꿀 수 없습니다"

#: ../ftpd.cc:240
msgid "Server refused login, perhaps there are too many users of your class"
msgstr "사용자가 너무 많아 서버가 로그인을 거절했습니다"

#: ../ftpd.cc:301 ../httpd.cc:100
msgid "Sleeping"
msgstr "잠자는 중"

#: ../ftpd.cc:411
#, c-format
msgid "Length is %i"
msgstr "길이는 %i입니다"

#: ../ftpd.cc:415
msgid "This is a directory!"
msgstr "이것은 디렉토리입니다!"

#: ../ftpd.cc:424
msgid "Couldn't get size :(("
msgstr "크기를 구할 수 없습니다 :(("

#: ../ftpd.cc:449
msgid "Loading directory..."
msgstr "디렉토리 로드 중..."

#: ../ftpd.cc:463
msgid "Listing was loaded"
msgstr "목록이 로드되었습니다"

#: ../ftpd.cc:466
msgid "Listing not loaded completelly"
msgstr "목록이 완전히 로드되지 않았습니다"

#: ../ftpd.cc:493
msgid "Link was loaded :))"
msgstr "링크가 로드되었습니다 :))"

#: ../ftpd.cc:527 ../httpd.cc:312
#, c-format
msgid "%i bytes loaded."
msgstr "%i 바이트가 로드되었습니다."

#: ../hproxy.cc:159
msgid "Connection to the internet via proxy"
msgstr "프록시를 경유해 인터넷에 연결"

#: ../hproxy.cc:161
msgid "Sending request to proxy"
msgstr "프록시에 요청을 보내는 중"

#: ../hproxy.cc:164 ../httpd.cc:257
msgid "Answer read ok"
msgstr "답변 읽기 확인"

#: ../http.cc:57
msgid "Socket lost!"
msgstr "소켓을 잃어버렸습니다!"

# http.cc
#: ../http.cc:67
msgid "Request was sent, waiting for the answer"
msgstr "요청이 보내졌습니다, 답변을 기다리는 중"

#: ../http.cc:79
msgid "It is not HTTP server!!!"
msgstr "HTTP 서버가 아닙니다!!!"

#: ../http.cc:86
msgid "All ok, reading file"
msgstr "모두 정상, 파일을 읽는 중"

#: ../http.cc:97
msgid "It seems to me that you need a password :)"
msgstr "암호가 필요한 것 같습니다 :)"

#: ../http.cc:103
msgid "Server return bad answer:(("
msgstr "서버가 부적절한 답변을 반환했습니다:(("

#: ../httpd.cc:57
msgid "Couldn't get normal answer!"
msgstr "정상적인 답변을 구할 수 없었습니다!"

#: ../httpd.cc:214
#, c-format
msgid "Size for download is %i bytes"
msgstr "내려받기 크기는 %i 바이트입니다"

#: ../httpd.cc:254
msgid "Sending HTTP request..."
msgstr "HTTP 요청 보내는 중..."

#: ../httpd.cc:294
msgid "It is seemed REGET not supported! Loading from begin.."
msgstr "이어받기가 지원되지 않는 것 같습니다! 처음부터 로드 중.."

#: ../httpd.cc:297
msgid "ETag was changed, restarting again..."
msgstr "ETag 바뀌었습니다, 다시 재시작 중..."

# log.cc:
#: ../log.cc:64
msgid "Log was started!"
msgstr "로그가 시작되었습니다!"

# main.cc:
#: ../main.cc:131
msgid "Loading default list of downloads"
msgstr "초기 내려받기 목록을 로드하기"

# main.cc:
#: ../main.cc:147
msgid "Append list to current queue of downloads"
msgstr "현재 내려받기 대기 목록에 추가"

# main.cc
#: ../main.cc:252 ../main.cc:1083
msgid "Delete completed downloads"
msgstr "완료된 내려받기를 지우기"

# main.cc
#: ../main.cc:266
msgid "Delete failed downloads"
msgstr "실패한 내려받기를 지우기"

#: ../main.cc:286
msgid "Clear queue of downloads"
msgstr "대기하는 내려받기를 제거"

# main.cc
#: ../main.cc:340
msgid "Run new thread for %z"
msgstr "%z를 위한 새로운 쓰레드 실행"

# main.cc:
#: ../main.cc:346
msgid "Can't run new thread for downloading!"
msgstr "내려받기 위한 새로운 쓰레드를 실행할 수 없습니다!"

#: ../main.cc:348
#, c-format
msgid "Maximum active downloads is set to %i"
msgstr "최대 활성 내려받기는 %i(으)로 정해졌습니다"

#: ../main.cc:398
#, c-format
msgid "Downloading of file %s from %s was terminated [by user]"
msgstr "[사용자에 의해] %s 파일을 %s에서 내려받기가 중단되었습니다"

#: ../main.cc:456
#, c-format
msgid "Delete file %s from queue of downloads"
msgstr "내려받기 대기에서 %s 파일을 지우기"

#: ../main.cc:534
#, c-format
msgid "Continue downloading of file %s from %s..."
msgstr "%s 파일을 %s에서 계속 내려받는 중..."

#: ../main.cc:624
msgid "file"
msgstr "파일"

#: ../main.cc:723
msgid "dir"
msgstr "디렉토리"

#: ../main.cc:727
msgid "link"
msgstr "링크"

#: ../main.cc:731
msgid "device"
msgstr "장치"

#: ../main.cc:770
msgid "Too many redirections!"
msgstr ""

# main.cc:
#: ../main.cc:780
msgid "Redirection from [%z] to the same location!"
msgstr "[%z]에서 같은 곳으로 방향을 돌림!"

# main.cc:
#: ../main.cc:813
msgid "Redirection from [%z] to nowhere!"
msgstr "[%z]에서 어딘지 모르는 곳으로 방향을 돌림!"

# main.cc
#: ../main.cc:821
msgid "Prepare [%z] for stoping"
msgstr "[%z] 멈출 준비"

# main.cc:
#: ../main.cc:851
msgid "Redirect from %z"
msgstr "%z에서 방향 전환"

#: ../main.cc:855
msgid "Downloading of directory %z was completed"
msgstr "%z 디렉토리 내려받기가 완료되었습니다"

#: ../main.cc:859
msgid "Downloading of file %z (%i bytes) was completed at speed %i bytes/sec"
msgstr "%z (%i 바이트) 파일의 내려받기가 %i 바이트/초 속도로 완료되었습니다"

# main.cc
#: ../main.cc:865
msgid "%z was deleted from queue of downloads as completed download"
msgstr "완료된 내려받기로 내려받기 대기에서 %z(이)가 지워졌습니다"

#: ../main.cc:876
msgid "Downloading of file %z was terminated by fatal error"
msgstr "%z 파일의 내려받기가 치명적 오류로 중단되었습니다"

# main.cc
#: ../main.cc:879
msgid "%z was deleted from queue of downloads as failed download"
msgstr "실패한 내려받기로 내려받기 대기에서 %z(이)가 지워졌습니다"

#: ../main.cc:911
msgid "Splited download [%z] was stopped because one of threads failed"
msgstr "쓰레드 중 하나가 실패해서 나누어진 [%z] 내려받기가 멈추었습니다"

#: ../main.cc:1043
msgid "Restarting failed downloads"
msgstr "실패한 내려받기 다시 시작하는 중"

# main.cc
#: ../main.cc:1043 ../main.cc:1063 ../main.cc:1079 ../main.cc:1083
#: ../main.cc:1088 ../main.cc:1101 ../main.cc:1106
msgid "[control socket]"
msgstr "[콘트롤 소켓]"

# main.cc
#: ../main.cc:1054
#, c-format
msgid "Adding downloading via control socket [%s]"
msgstr "[%s] 콘트롤 소켓으로 내려받기 추가하는 중"

# main.cc
#: ../main.cc:1061
#, c-format
msgid "Set speed limitation to %s %s"
msgstr "%s %s로 속도 제한을 정하기"

# main.cc
#: ../main.cc:1079
msgid "Setup maximum active downloads to"
msgstr "최대 활성 내려받기 설정"

#: ../main.cc:1101
msgid "Exiting if nothing to do is switched off"
msgstr "할 것이 아무것도 없음이 꺼져 있다면 종료하기"

#: ../main.cc:1106
#, c-format
msgid "Downloader will exit if nothing to do after %i minutes %s"
msgstr "%i 분 %s 후에 아무것도 할 일이 없으면 Downloader는 종료할 것입니다"

#: ../main.cc:1355
msgid "Normally started"
msgstr "정상적으로 시작되었습니다"

#: ../main.cc:1403
#, c-format
msgid "Added downloading of file %s from %s [by user]"
msgstr "[사용자에 의해] %s 파일의 내려받기를 %s에서 추가했습니다"

# main.cc
#: ../main.cc:1449
#, c-format
msgid "%lu bytes loaded during the session"
msgstr "세션동안 %lu 바이트가 로드되었습니다"

# main.cc:
#: ../main.cc:1450
msgid "Downloader exited normaly"
msgstr "Downloader가 정상적으로 종료했습니다"

#: ../main.cc:1485
#, c-format
msgid "Can't open '%s' to save log"
msgstr "로그를 저장할 '%s'(을)를 열 수 없습니다"

#: ../main.cc:1516
msgid "Such protocol is not supported!"
msgstr "그런 프로토콜이 지원되지 않습니다!"

# mainlog.cc:
#: ../mainlog.cc:161
msgid ""
"Limitation for size of file of mainlog reached! File have been truncated."
msgstr "기본 로그 파일의 크기 제한에 도달했습니다! 파일이 잘려졌습니다."

#: ../mainlog.cc:170
msgid "Can't write to file interrupting write to file"
msgstr "파일에 쓰기를 중단하며 파일에 쓰기를 할 수 없습니다"

#: ../mainlog.cc:211
msgid "Open a row"
msgstr "행을 열기"

#: ../mainlog.cc:214
msgid "Clear log"
msgstr "로그 내용 제거"

#: ../face/fsched.cc:722 ../face/lmenu.cc:139 ../mainlog.cc:217
msgid "Properties"
msgstr "등록정보"

#: ../mainlog.cc:248
#, c-format
msgid "row number %i of main log"
msgstr "기본 로그의 %i번째 행"

#: ../mainlog.cc:287
msgid "Can't open file for saving log"
msgstr "로그를 저장하기위한 파일을 열 수 없습니다"

#: ../nt.cc:100
msgid "WARNING!!! Can't find HOME variable! So can't read config!"
msgstr "경고!!! HOME 변수를 찾을 수 없습니다! 따라서 설정을 읽을 수 없습니다!"

#: ../nt.cc:113
#, c-format
msgid "%s probably is already running\n"
msgstr "%s(이)가 이미 실행 중인 것 같습니다\n"

#: ../savelog.cc:45
msgid ""
"Can't save default list of downloads!!! Becouse can't find HOME variable"
msgstr ""
"내려받기의 초기 목록을 저장할 수 없습니다!!! HOME 변수를 찾을 수 없기 "
"때문입니다"

#: ../savelog.cc:51
msgid "Can't save default list of downloads!!!"
msgstr "내려받기의 초기 목록을 저장할 수 없습니다!!!"

#: ../savelog.cc:97
msgid "Can't load default list of downloads!!!"
msgstr "내려받기의 초기 목록을 로드할 수 없습니다!!!"

#: ../signal.cc:52 ../signal.cc:71
msgid "Download  was stopped by user"
msgstr "내려받기가 사용자에 의해 멈추었습니다"

#: ../memwl.cc:73
msgid "BUG: Wrong mode of lseek!\n"
msgstr "버그: lseek의 잘못된 모드!\n"

# ping.cc
#: ../ping.cc:49
msgid "Resolving hosts..."
msgstr "호스트 분석하는 중..."

#: ../ping.cc:78
msgid "Pinging  (it takes 30 seconds maximum)..."
msgstr "핑하는 중 (최대 30초가 소요됩니다)..."

# var.cc
#: ../var.cc:92
msgid "low"
msgstr "낮음"

#: ../var.cc:93
msgid "medium"
msgstr "중간"

#: ../var.cc:94
msgid "unlimited"
msgstr "무제한"

#: ../face/about.cc:99
msgid "About"
msgstr "정보"

#: ../face/about.cc:104
msgid "Author: Koshelev Maxim"
msgstr "만든 이: Koshelev Maxim"

#: ../face/about.cc:106
msgid "Translators team"
msgstr "번역 팀"

# face/about.cc
#: ../face/about.cc:113
msgid "Special thanks to"
msgstr "특별히 감사할 분들"

# face/:
#: ../face/about.cc:120 ../face/about.cc:188 ../face/about.cc:269
#: ../face/edit.cc:706 ../face/edit.cc:1571 ../face/fsched.cc:194
#: ../face/fsched.cc:728 ../face/limface.cc:77 ../face/limface.cc:319
#: ../face/passface.cc:76 ../face/passface.cc:258 ../face/prefs.cc:1009
#: ../face/saveload.cc:137 ../face/saveload.cc:177 ../face/saveload.cc:216
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: ../face/about.cc:189 ../face/edit.cc:707 ../face/fsched.cc:729
#: ../face/limface.cc:78 ../face/passface.cc:77 ../face/prefs.cc:1010
#: ../face/saveload.cc:139 ../face/saveload.cc:179 ../face/saveload.cc:218
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../face/about.cc:229
msgid "Don't ask next time"
msgstr ""

#: ../face/addd.cc:100 ../face/addd.cc:168
msgid "Add new download"
msgstr "새로운 내려받기 추가"

#: ../face/buttons.cc:54
msgid "Delete ALL downloads?"
msgstr "모든 내려받기를 지우겠습니까?"

#: ../face/buttons.cc:54
msgid "Delete all?"
msgstr "모두 지우겠습니까?"

#: ../face/buttons.cc:65 ../face/buttons.cc:208
msgid " Speed level one "
msgstr " 1 단계 속도 "

#: ../face/buttons.cc:69 ../face/buttons.cc:217
msgid " Speed level two "
msgstr " 2 단계 속도 "

#.	gtk_container_add (GTK_CONTAINER (HandleBox), ButtonsBar);
#: ../face/buttons.cc:181
msgid " Add new download "
msgstr " 새로운 내려받기 추가 "

#: ../face/buttons.cc:183
msgid " Paste from clipboard "
msgstr " 클립보드에서 붙여넣기 "

#: ../face/buttons.cc:185
msgid " Del downloads "
msgstr " 내려받기 지우기 "

#: ../face/buttons.cc:188
msgid " Continue/restart downloads "
msgstr " 내려받기 계속하기/재시작 "

#: ../face/buttons.cc:190
msgid " Stop downloads "
msgstr " 내려받기 멈추기 "

#: ../face/buttons.cc:192
msgid " Del Completed downloads "
msgstr " 완료된 내려받기 지우기 "

#: ../face/buttons.cc:194
msgid " Move up "
msgstr " 위로 이동 "

#: ../face/buttons.cc:196
msgid " Move down "
msgstr " 아래로 이동 "

#: ../face/buttons.cc:198
msgid " View log "
msgstr " 로그 보기 "

#: ../face/buttons.cc:201
msgid " Options "
msgstr " 옵션 "

#: ../face/buttons.cc:226
msgid " Unlimited speed "
msgstr " 무제한 속도 "

#: ../face/buttons.cc:234
msgid " Delete all downloads "
msgstr " 모든 내려받기 지우기 "

# face/buttons.cc:
#: ../face/buttons.cc:236
msgid " Save list "
msgstr " 목록 저장 "

# face/buttons.cc:
#: ../face/buttons.cc:243
msgid " DnD basket "
msgstr " DnD 바구니 "

#: ../face/columns.cc:20
msgid "status"
msgstr "상태"

#: ../face/columns.cc:21
msgid "file name"
msgstr "파일 이름"

#: ../face/columns.cc:22
msgid "type of file"
msgstr "파일 종류"

#: ../face/columns.cc:23
msgid "size of file"
msgstr "파일 크기"

#: ../face/columns.cc:24
msgid "downloaded size"
msgstr "내려받은 크기"

# face/columns.cc
#: ../face/columns.cc:25
msgid "rest"
msgstr "남은 크기"

#: ../face/columns.cc:26
msgid "percent"
msgstr "퍼센트"

#: ../face/columns.cc:27
msgid "speed"
msgstr "속도"

#: ../face/columns.cc:28
msgid "elapsed time"
msgstr "경과된 시간"

#: ../face/columns.cc:29
msgid "estimated time"
msgstr "예상 시간"

#: ../face/columns.cc:30
msgid "time of pause"
msgstr "멈춘 횟수"

#: ../face/columns.cc:31
msgid "number of attempts"
msgstr "시도 횟수"

# face/columns.cc
#: ../face/columns.cc:32
msgid "description"
msgstr "설명"

#: ../face/columns.cc:33 ../face/lod.cc:55
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: ../face/columns.cc:70
msgid "Showed columns"
msgstr "보여지는 열"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:40
msgid "/New Download"
msgstr "/새로운 내려받기"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:41
msgid "/Paste Download"
msgstr "/내려받기 붙여넣기"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:42
msgid "/Delete completed"
msgstr "/완료된 내려받기 지우기"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:43
msgid "/General options"
msgstr "/공통 옵션"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:44
msgid "/Speed"
msgstr "/속도"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:45
msgid "/Speed/Low"
msgstr "/속도/최저"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:46
msgid "/Speed/Medium"
msgstr "/속도/중간"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:47
msgid "/Speed/Unlimited"
msgstr "/속도/무제한"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/dndtrash.cc:48
msgid "/Exit"
msgstr "/종료"

# face/dndtrash.cc:
#: ../face/dndtrash.cc:243 ../face/list.cc:895 ../face/list.cc:912
msgid "Drop link here"
msgstr "여기 링크를 떨어뜨리세요"

#: ../face/edit.cc:58 ../face/edit.cc:407
msgid "Use password for this site"
msgstr "이 사이트에 암호 사용"

#: ../face/edit.cc:59 ../face/edit.cc:371
msgid "Save download to folder"
msgstr "내려받기를 폴더에 저장"

# face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:60 ../face/edit.cc:424
msgid "Restart this download from begining"
msgstr "이 내려받기를 처음부터 다시 시작"

# face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:61
msgid "Timeout for reading from socket"
msgstr "소켓으로부터 읽는 시간초과"

#: ../face/edit.cc:62
msgid "Speed limitation"
msgstr "속도 제한"

#: ../face/edit.cc:63
msgid "Maximum attempts"
msgstr "최대 시도"

#: ../face/edit.cc:64
msgid "Timeout before reconnection"
msgstr "재연결전 시간초과"

#: ../face/edit.cc:65
msgid "Rollback after reconnecting"
msgstr "재연결후 되돌리기"

#: ../face/edit.cc:66 ../face/edit.cc:488 ../face/prefs.cc:216
msgid "Get date from the server"
msgstr "서버에서 날짜 구하기"

#: ../face/edit.cc:67 ../face/edit.cc:492 ../face/prefs.cc:220
msgid "Retry if resuming is not supported"
msgstr "이어받기가 지원되지 않으면 재시도"

# face/edit.cc:
#: ../face/edit.cc:68 ../face/edit.cc:483
msgid "Number of parts for spliting this download"
msgstr "이 내려받기를 나눌때의 부분 갯수"

#: ../face/edit.cc:69 ../face/edit.cc:530 ../face/prefs.cc:321
msgid "Use passive mode for FTP"
msgstr "FTP에 대해 수동적인 모드 사용"

#: ../face/edit.cc:70 ../face/edit.cc:536 ../face/prefs.cc:329
msgid "Get permissions of the file from server (FTP only)"
msgstr "서버로부터 파일의 허가권 구하기(FTP만)"

# face/prefs.cc, face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:71 ../face/edit.cc:533 ../face/prefs.cc:325
msgid "Don't send QUIT command (FTP)"
msgstr "QUIT 명령 보내지 않기 (FTP)"

# face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:72 ../face/edit.cc:496 ../face/prefs.cc:224
msgid "Sleep before completing"
msgstr "완료하기전에 잠자기"

# face/prefs.cc
#: ../face/edit.cc:73 ../face/edit.cc:500 ../face/prefs.cc:236
msgid "Compare date/time of remote file with local one"
msgstr "원격 파일의 날짜/시간을 지역파일과 비교"

# face/edit.cc:
#: ../face/edit.cc:74 ../face/edit.cc:539 ../face/prefs.cc:333
msgid "Try to load symbolic link as file via FTP"
msgstr "FTP을 통해 링크를 파일로 로드 시도"

#: ../face/edit.cc:75
msgid "Depth of recursing for FTP"
msgstr "FTP에 대한 재귀적 깊이"

#: ../face/edit.cc:76
msgid "Depth of recursing for HTTP"
msgstr "HTTP에 대한 재귀적 깊이"

# face/edit.cc:
#: ../face/edit.cc:77 ../face/edit.cc:569 ../face/prefs.cc:368
msgid "Only subdirs"
msgstr "하위 디렉토리들만"

# face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:78 ../face/edit.cc:570 ../face/prefs.cc:369
msgid "Allow leave this server while recursing via HTTP"
msgstr "HTTP로 재귀하는 동안 이 서버를 떠나도록 허락"

#: ../face/edit.cc:79 ../face/edit.cc:571 ../face/prefs.cc:370
msgid "Change links in HTML file to local"
msgstr "HTML 파일의 링크들을 지역 링크들로 바꾸기"

#: ../face/edit.cc:80 ../face/edit.cc:579 ../face/prefs.cc:387
msgid "User-Agent"
msgstr "사용자-에이젼트"

#: ../face/edit.cc:81 ../face/edit.cc:589
msgid "Referer"
msgstr ""

#: ../face/edit.cc:82 ../face/edit.cc:693 ../face/edit.cc:696
#: ../face/prefs.cc:410 ../face/prefs.cc:928 ../face/prefs.cc:1098
msgid "Proxy"
msgstr "프록시"

#. Init time
#.
#: ../face/edit.cc:83 ../face/edit.cc:612 ../face/edit.cc:655
#: ../face/fsched.cc:179 ../face/lod.cc:50
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: ../face/edit.cc:191 ../face/edit.cc:208
msgid "Edit download"
msgstr "내려받기 편집"

# face/lod.cc
#: ../face/edit.cc:370 ../face/lod.cc:54
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../face/edit.cc:372
msgid "Save download to file"
msgstr "내려받기를 파일에 저장"

#: ../face/edit.cc:373 ../face/edit.cc:1253 ../face/edit.cc:1313
#: ../face/passface.cc:66
msgid "password"
msgstr "암호"

#: ../face/edit.cc:374
msgid "user name"
msgstr "사용자 이름"

# face/edit.cc:
#. set as default button
#.
#: ../face/edit.cc:377
msgid "Default"
msgstr "초기값"

# face/edit.cc:
#: ../face/edit.cc:423 ../face/prefs.cc:232
msgid "Pause this just after adding"
msgstr "추가후 잠시 멈춤"

#: ../face/edit.cc:429 ../face/prefs.cc:214 ../face/prefs.cc:904
#: ../face/prefs.cc:1051
msgid "Download"
msgstr "내려받기"

#: ../face/edit.cc:432 ../face/prefs.cc:698 ../face/prefs.cc:983
#: ../face/prefs.cc:1171
msgid "Main"
msgstr "기본"

#: ../face/edit.cc:448 ../face/prefs.cc:266
msgid "Timeout for reading from socket (in seconds)"
msgstr "소켓으로부터 읽기위한 시간 (초 단위)"

#: ../face/edit.cc:455 ../face/prefs.cc:273
msgid "Timeout before reconnection (in seconds)"
msgstr "재연결하기 전의 시간 (초 단위)"

#: ../face/edit.cc:462 ../face/prefs.cc:280
msgid "Maximum attempts (0 for unlimited)"
msgstr "최대 시도 (0은 무제한)"

# face/refs.cc:
#: ../face/edit.cc:469 ../face/prefs.cc:287
msgid "Rollback after reconnecting (in bytes)"
msgstr "재연결 후 되돌리기 (바이트 단위)"

# face/edit.cc
#: ../face/edit.cc:476 ../face/prefs.cc:294
msgid "Speed limitation in Bytes/sec (0 for unlimited)"
msgstr "바이트/초 단위의 속도 제한 (0은 무제한)"

#: ../face/edit.cc:504
msgid "Save log to file"
msgstr "파일에 기본 로그 저장"

#: ../face/edit.cc:514
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: ../face/edit.cc:521 ../face/edit.cc:524
msgid "Common"
msgstr "공통"

#: ../face/edit.cc:547 ../face/edit.cc:564 ../face/prefs.cc:340
#: ../face/prefs.cc:381
msgid "Depth of recursing (0 unlimited,1 no recurse)"
msgstr "재귀적인 깊이 (0은 무제한,1은 무재귀)"

#: ../face/edit.cc:627
msgid "Hours"
msgstr "시"

#: ../face/edit.cc:635
msgid "Minutes"
msgstr "분"

#: ../face/edit.cc:647
msgid "Start this downloading at:"
msgstr "이 내려받기를 시작:"

#: ../face/edit.cc:1190
msgid "FTP proxy type"
msgstr "FTP 프록시 종류"

#: ../face/edit.cc:1201
msgid "FTP (wingate)"
msgstr "FTP (윈게이트)"

#: ../face/edit.cc:1215
msgid "Use this proxy for FTP"
msgstr "FTP에 이 프록시 사용"

#. gtk_entry_new();
#: ../face/edit.cc:1223 ../face/edit.cc:1285
msgid "port"
msgstr "포트"

#: ../face/edit.cc:1230 ../face/edit.cc:1291
msgid "need password"
msgstr "암호 필요"

#: ../face/edit.cc:1238 ../face/edit.cc:1299 ../face/passface.cc:65
#: ../face/passface.cc:244
msgid "username"
msgstr "사용자이름"

# face/lod.cc
#: ../face/edit.cc:1270
msgid "Don't get from cache"
msgstr "캐쉬에서 구하지 않기"

#: ../face/edit.cc:1277
msgid "Use this proxy for HTTP"
msgstr "HTTP에 이 프록시 사용"

#: ../face/edit.cc:1553
msgid "Select properties"
msgstr "등록정보 선택"

#: ../face/edit.cc:1577
msgid "Unselect all"
msgstr "모든 선택 취소"

#: ../face/edit.cc:1583
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: ../face/limface.cc:56
msgid "Limitation for the host"
msgstr "호스트에 대한 제한"

#: ../face/limface.cc:62
msgid "Host:"
msgstr "호스트:"

#: ../face/limface.cc:63
msgid "Port:"
msgstr "포트:"

#: ../face/limface.cc:64
msgid "Maximum connections:"
msgstr "최대 연결:"

#: ../face/limface.cc:303
msgid "Limitations for the hosts"
msgstr "호스트에 대한 제한"

#: ../face/limface.cc:307 ../face/passface.cc:55 ../face/passface.cc:244
msgid "Host"
msgstr "호스트"

#: ../face/limface.cc:307
msgid "N"
msgstr "N"

# face/limface.cc:
#: ../face/limface.cc:307
msgid "Now"
msgstr "지금"

#: ../face/limface.cc:320 ../face/passface.cc:259
msgid "Add new"
msgstr "새로 추가"

#: ../face/limface.cc:321 ../face/passface.cc:260
msgid "Delete"
msgstr "지우기"

# face/limface.cc
#: ../face/limface.cc:331
msgid "Default limitation for all hosts (0 without limits)"
msgstr "모든 호스트에 대한 초기 제한 (0 제한없음)"

#: ../face/list.cc:102
msgid "/_File"
msgstr "/_파일"

#: ../face/list.cc:103
msgid "/File/_Save List"
msgstr "/파일/_목록 저장"

#: ../face/list.cc:104
msgid "/File/_Load List"
msgstr "/파일/_목록 로드"

# face/list.cc:
#: ../face/list.cc:105
msgid "/File/Find links in file"
msgstr "/파일/파일에서 링크 찾기"

#: ../face/list.cc:106
msgid "/File/_New Download"
msgstr "/파일/_새로운 내려받기"

#: ../face/list.cc:107
msgid "/File/_Paste Download"
msgstr "/파일/_내려받기 붙여넣기"

#: ../face/list.cc:108
msgid "/File/Exit"
msgstr "/파일/종료"

#: ../face/list.cc:109
msgid "/File/sep1"
msgstr "/파일/sep1"

#: ../face/list.cc:110
msgid "/_Download"
msgstr "/_내려받기"

#: ../face/list.cc:111
msgid "/Download/View _Log"
msgstr "/내려받기/_로그 보기"

#: ../face/list.cc:112
msgid "/Download/_Stop downloads"
msgstr "/내려받기/_내려받기 멈추기"

#: ../face/list.cc:113
msgid "/Download/Edit download"
msgstr "/내려받기/내려받기 편집"

#: ../face/list.cc:114
msgid "/Download/_Delete downloads"
msgstr "/내려받기/_내려받기 지우기"

#: ../face/list.cc:115
msgid "/Download/Continue downloads"
msgstr "/내려받기/계속 내려받기"

#: ../face/list.cc:116
msgid "/Download/Delete completed"
msgstr "/내려받기/완료된 내려받기 지우기"

#: ../face/list.cc:117
msgid "/Download/Delete failed"
msgstr "/내려받기/실패한 내려받기 지우기"

#: ../face/list.cc:118
msgid "/Download/Rerun failed"
msgstr "/내려받기/실패한 내려받기 재실행"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:119
msgid "/Download/Unselect all"
msgstr "/내려받기/모든 선택 취소"

# face/list.cc:
#: ../face/list.cc:120
msgid "/Download/Select all"
msgstr "/내려받기/모두 선택"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:121
msgid "/Download/Invert selection"
msgstr "/내려받기/선택 반전"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:122
msgid "/Download/-"
msgstr "/내려받기/-"

#: ../face/list.cc:123
msgid "/_Options"
msgstr "/_옵션"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:124
msgid "/Options/Scheduler"
msgstr "/옵션/스케줄러"

#: ../face/list.cc:125
msgid "/Options/Limitations"
msgstr "/옵션/제한"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:126
msgid "/Options/Passwords"
msgstr "/옵션/암호"

#: ../face/list.cc:127
msgid "/Options/General"
msgstr "/옵션/일반"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:128
msgid "/Options/Speed"
msgstr "/옵션/속도"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:129
msgid "/Options/Speed/Low"
msgstr "/옵션/속도/최저"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:130
msgid "/Options/Speed/Medium"
msgstr "/옵션/속도/중간"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:131
msgid "/Options/Speed/Unlimited"
msgstr "/옵션/속도/무제한"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:132
msgid "/Options/Buttons"
msgstr "/옵션/단추"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:133
msgid "/Options/Buttons/Add buttons"
msgstr "/옵션/단추/단추 추가"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:134
msgid "/Options/Buttons/Manipulating"
msgstr "/옵션/단추/조작하기"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:135
msgid "/Options/Buttons/Speed buttons"
msgstr "/옵션/단추/속도 단추"

# face/list.cc
#: ../face/list.cc:136
msgid "/Options/Buttons/Misc buttons"
msgstr "/옵션/단추/잡다한 단추"

#: ../face/list.cc:137
msgid "/_Help"
msgstr "/_도움말"

#: ../face/list.cc:138
msgid "/_Help/About"
msgstr "/_도움말/정보"

#: ../face/list.cc:588
msgid "Do you really want to quit?"
msgstr "정말 끝내기를 원합니까?"

#: ../face/list.cc:588
msgid "Quit?"
msgstr "끝내겠습니까?"

#: ../face/list.cc:617
msgid "Delete selected downloads?"
msgstr "선택된 내려받기를 지우겠습니까?"

#: ../face/list.cc:617 ../face/list.cc:635 ../face/list.cc:653
msgid "Delete?"
msgstr "지우겠습니까?"

#: ../face/list.cc:635
msgid "Do you wish delete completed downloads?"
msgstr "완료된 내려받기를 지우기 바랍니까?"

#: ../face/list.cc:653
msgid "Do you wish delete failed downloads?"
msgstr "실패한 내려받기를 지우기 바랍니까?"

#: ../face/list.cc:713
msgid "Ready to go ????"
msgstr "준비되었습니까 ????"

#: ../face/list.cc:902
#, c-format
msgid "%i-running %i-completed %i-total "
msgstr "%i-실행 중 %i-완료 %i-총계"

#: ../face/lmenu.cc:111
msgid "View log"
msgstr "로그 보기"

#: ../face/lmenu.cc:117
msgid "Stop"
msgstr "멈춤"

#: ../face/lmenu.cc:124
msgid "Continue downloads"
msgstr "계속 내려받기"

#: ../face/lmenu.cc:130
msgid "Copy"
msgstr "복사"

# face/lmenu.cc
#: ../face/lmenu.cc:144
msgid "Common properties"
msgstr "공통 등록정보"

#: ../face/lmenu.cc:150
msgid "Delete downloads"
msgstr "내려받기 지우기"

#: ../face/lmenu.cc:156
msgid "Delete completed"
msgstr "완료된 내려받기 지우기"

#: ../face/lmenu.cc:162
msgid "Delete failed"
msgstr "실패한 내려받기 지우기"

#: ../face/lmenu.cc:172
msgid "Move up"
msgstr "위로 이동"

#: ../face/lmenu.cc:178
msgid "Move down"
msgstr "아래로 이동"

#: ../face/lmenu.cc:184
msgid "Set limitation"
msgstr "제한 정하기"

#: ../face/lmenu.cc:189 ../face/prefs.cc:761 ../face/prefs.cc:998
#: ../face/prefs.cc:1159
msgid "FTP search"
msgstr "FTP 검색"

#: ../face/lod.cc:43
msgid "File"
msgstr "파일"

#: ../face/lod.cc:44
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: ../face/lod.cc:45
msgid "Full Size"
msgstr "전체 크기"

#: ../face/lod.cc:46
msgid "Downloaded"
msgstr "받은 크기"

# face/lod.cc
#: ../face/lod.cc:47
msgid "Rest"
msgstr "남은 크기"

#: ../face/lod.cc:49
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#: ../face/lod.cc:51
msgid "Remaining"
msgstr "남은 시간"

#: ../face/lod.cc:52
msgid "Pause"
msgstr "잠시 멈춤"

#: ../face/lod.cc:53
msgid "Attempt"
msgstr "시도"

# face/lod.cc
#: ../face/lod.cc:838
msgid "Continue open log windows?"
msgstr "로그 창을 계속 열겠습니까?"

#: ../face/lod.cc:838
msgid "Open logs?"
msgstr "로그를 열겠습니까?"

#: ../face/log.cc:211
#, c-format
msgid "Row number %i [log of %s]"
msgstr "%i번째 행 [%s의 로그]"

#: ../face/log.cc:316
msgid "Log: "
msgstr "로그: "

#: ../face/mywidget.cc:55
msgid "Select directory"
msgstr "디렉토리 선택"

#: ../face/fsched.cc:289 ../face/mywidget.cc:58
msgid "Select file"
msgstr "파일 선택"

#: ../face/fsched.cc:426 ../face/mywidget.cc:99
msgid "Browse"
msgstr "살펴보기"

# face/mywidget.cc:
#: ../face/mywidget.cc:187
msgid "Select color"
msgstr "색 선택"

# face/mywidget.cc:
#: ../face/mywidget.cc:226
msgid "Select"
msgstr "선택"

# face/passface.cc:
#: ../face/passface.cc:40
msgid "Password and username"
msgstr "암호와 사용자이름"

# face/passwords.cc
#: ../face/passface.cc:54
msgid "protocol"
msgstr "프로토콜"

# face/passface.cc:
#: ../face/passface.cc:240
msgid "Default passwords and usernames"
msgstr "초기 암호와 사용자이름"

#: ../face/passface.cc:244
msgid "#"
msgstr "#"

#: ../face/prefs.cc:228
msgid "Optimize recursive downloads"
msgstr "재귀적 내려받기 최적화 하기"

#: ../face/prefs.cc:246
msgid "Save downloads to folder"
msgstr "폴더에 내려받기 저장"

#: ../face/prefs.cc:255 ../face/prefs.cc:913 ../face/prefs.cc:1063
msgid "Limits"
msgstr "제한"

#: ../face/prefs.cc:311
msgid "Maximum lines in log"
msgstr "로그의 최대 줄 수"

#: ../face/prefs.cc:319 ../face/prefs.cc:918 ../face/prefs.cc:1072
msgid "FTP"
msgstr "FTP"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:345
msgid "Output FTP dirs in logs"
msgstr "로그에 FTP 디렉토리 출력"

#: ../face/prefs.cc:356
msgid "default anonymous password"
msgstr ""

#: ../face/prefs.cc:366 ../face/prefs.cc:923 ../face/prefs.cc:1084
msgid "HTTP"
msgstr "HTTP"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:401
msgid "Filename for saving if it is unknown"
msgstr "이름을 알 수 없을 때 저장될 파일이름"

#: ../face/prefs.cc:425 ../face/prefs.cc:948 ../face/prefs.cc:1115
msgid "Main window"
msgstr "기본 창"

#: ../face/prefs.cc:427
msgid "Using title"
msgstr "제목 사용"

#: ../face/prefs.cc:431
msgid "Use title of main window for info"
msgstr "기본 창의 제목을 정보로 사용"

#: ../face/prefs.cc:436
msgid "Display queue statistics too"
msgstr "대기 통계도 표시"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:437
msgid "Scroll title"
msgstr "제목 스크롤"

#: ../face/prefs.cc:442
msgid "Iconfiy main window instead of closing"
msgstr "닫는 대신 기본 창을 아이콘화 하기"

#: ../face/prefs.cc:454 ../face/prefs.cc:953 ../face/prefs.cc:1122
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../face/prefs.cc:456
msgid "Confirm delete selected downloads"
msgstr "선택된 내려받기를 지울 것인지 확인"

#: ../face/prefs.cc:457
msgid "Confirm delete all downloads"
msgstr "모든 내려받기를 지울 것인지 확인"

#: ../face/prefs.cc:458
msgid "Confirm delete completed downloads"
msgstr "완료된 내려받기를 지울 것인지 확인"

#: ../face/prefs.cc:459
msgid "Confirm delete failed downloads"
msgstr "실패한 내려받기를 지울 것인지 확인"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:460
msgid "Confirm opening large amount of windows"
msgstr "많은 양의 창을 열 것인지 확인"

#: ../face/prefs.cc:461
msgid "Confirm exit from program"
msgstr "프로그램을 종료할 것인지 확인"

# face/prefs.cc
#.
#. tmpitem=gtk_tree_item_new_with_label(_("DnD"));
#. gtk_tree_append(GTK_TREE(sub_tree), tmpitem);
#. gtk_widget_show(tmpitem);
#.
#: ../face/prefs.cc:486 ../face/prefs.cc:977 ../face/prefs.cc:1148
msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:488
msgid "Monitor clipboard"
msgstr "클립보드 모니터하기"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:498
msgid "Skip these extensions in clipboard"
msgstr "클립보드에서 이 확장자들은 건너뛰기"

#: ../face/prefs.cc:506
msgid "Catch these extensions in clipboard"
msgstr "클립보드에서 이 확장자들은 포착"

# prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:529 ../face/prefs.cc:992 ../face/prefs.cc:1184
msgid "Main log"
msgstr "기본 로그"

#: ../face/prefs.cc:535
msgid "Maximum lines in MAIN log"
msgstr "기본 로그의 최대 줄 수"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:539
msgid "Output detailed information"
msgstr "상세한 정보 출력"

#: ../face/prefs.cc:543
msgid "Save main log into file"
msgstr "파일에 기본 로그 저장"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:562
msgid "Maximum size for file of main log (in KBytes)"
msgstr "기본 로그 파일 최대 크기 (킬로바이트 단위)"

#: ../face/prefs.cc:568
msgid "Append to file"
msgstr "파일에 추가"

#: ../face/prefs.cc:571
msgid "Overwrite file"
msgstr "파일 덮어쓰기"

#: ../face/prefs.cc:586 ../face/prefs.cc:964 ../face/prefs.cc:1139
msgid "Integration"
msgstr "통합"

# prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:588
msgid "Exit if nothing to do after"
msgstr "다음에 할 일 없으면 종료하기"

#: ../face/prefs.cc:594 ../face/prefs.cc:714
msgid "minutes"
msgstr "분"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:605
msgid "Run this on exit"
msgstr "종료시 실행할 것"

#: ../face/prefs.cc:610
msgid "Open dialog for Drag-n-Drop"
msgstr "드래그-앤-드롭을 위한 대화창 열기"

#: ../face/prefs.cc:618 ../face/prefs.cc:943 ../face/prefs.cc:1107
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: ../face/prefs.cc:622
msgid "Size format"
msgstr "크기 형식"

#: ../face/prefs.cc:623
msgid "Time format"
msgstr "시간 형식"

#: ../face/prefs.cc:704
msgid "Maximum active downloads"
msgstr "최대 활성 내려받기"

#: ../face/prefs.cc:708
msgid "Save list of downloads every"
msgstr "내려받기의 목록 저장"

#: ../face/prefs.cc:721
msgid "Automatically delete completed downloads"
msgstr "완료된 내려받기 자동으로 지우기"

#: ../face/prefs.cc:722
msgid "Automatically delete failed downloads"
msgstr "실패한 내려받기 자동으로 지우기"

#: ../face/prefs.cc:723
msgid "Allow to user force run downloads"
msgstr "사용자가 내려받기를 강제로 실행할 수 있도록 허락"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:724
msgid "Remember passwords"
msgstr "암호 기억하기"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:725
msgid "Write Descript.ion file"
msgstr "Descript.ion 파일 쓰기"

#: ../face/prefs.cc:739
msgid "bytes/sec speed level one (red button)"
msgstr "바이트/초 속도 1 단계 (빨간 단추)"

#: ../face/prefs.cc:747
msgid "bytes/sec speed level two (yellow button)"
msgstr "바이트/초 속도 2 단계 (노란 단추)"

#: ../face/prefs.cc:767
msgid "Number of attempts to ping hosts"
msgstr "호스트를 핑하는 시도 횟수"

#: ../face/prefs.cc:775
msgid "Number of hosts in list"
msgstr "목록의 호스트 갯수"

#: ../face/prefs.cc:801
msgid "search engine to use"
msgstr "사용할 검색 엔진"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:810 ../face/prefs.cc:934 ../face/prefs.cc:1102
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:812
msgid "Show DnD basket"
msgstr "DnD 바구니 보이기"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:813
msgid "Use fixed font in logs"
msgstr "로그에 고정폭 글꼴 사용"

#: ../face/prefs.cc:830 ../face/prefs.cc:958 ../face/prefs.cc:1131
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: ../face/prefs.cc:832
msgid "Revert drawing graph of speeds"
msgstr "속도 그래프 그리기로 복귀"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:838
msgid "Color for picks"
msgstr "선택된 것들에 대한 색"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:839
msgid "Color for total speed"
msgstr "총 속도에 대한 색"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:840
msgid "Color for speed of selected"
msgstr "선택된 것들의 속도에 대한 색"

# face/prefs.cc:
#: ../face/prefs.cc:841
msgid "Background color"
msgstr "배경 색"

# face/prefs.cc
#: ../face/prefs.cc:850
msgid "Reset to default"
msgstr "초기값으로 고쳐놓기"

#: ../face/prefs.cc:853
msgid "Colors for graph"
msgstr "그래프에 대한 색"

#: ../face/prefs.cc:870
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: ../face/prefs.cc:1011
msgid "Apply"
msgstr "적용"

# face/saveload.cc
#: ../face/saveload.cc:68
msgid "Loading"
msgstr "로드하기"

#: ../face/saveload.cc:119
msgid "Save list"
msgstr "목록 저장"

#: ../face/saveload.cc:159
msgid "Load list"
msgstr "목록 로드"

# face/saveload.cc
#: ../face/saveload.cc:198
msgid "Find links in txt file"
msgstr "텍스트 파일에서 링크 찾기"

# face/fsface.cc
#: ../face/fsface.cc:72
msgid "nothing found"
msgstr "아무것도 찾지 못했습니다"

#: ../face/fsface.cc:76
msgid "searching"
msgstr "검색하기"

# face/fsface.cc
#: ../face/fsface.cc:85
msgid "reping"
msgstr "다시 핑하기"

#: ../face/fsface.cc:89
msgid "cumulative reping"
msgstr "반복해서 다시 핑하기"

#: ../face/fsface.cc:95
msgid "remove"
msgstr "제거"

#: ../face/fsched.cc:30
msgid "limit speed"
msgstr "속도 제한"

#: ../face/fsched.cc:31
msgid "popup main window"
msgstr "기본 창 띄우기"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/fsched.cc:32
msgid "exit"
msgstr "종료"

#: ../face/fsched.cc:33
msgid "remove completed"
msgstr "완료된 내려받기 제거"

#: ../face/fsched.cc:34
msgid "remove failed"
msgstr "실패한 내려받기 제거"

#: ../face/fsched.cc:35
msgid "restart download"
msgstr "내려받기 재시작"

#: ../face/fsched.cc:36
msgid "stop download"
msgstr "내려받기 멈추기"

#: ../face/fsched.cc:37
msgid "remove download"
msgstr "내려받기 제거"

#: ../face/fsched.cc:38
msgid "remove download if completed"
msgstr "내려받기가 완료되었으면 제거"

#: ../face/fsched.cc:39
msgid "add download"
msgstr "내려받기 추가"

#: ../face/fsched.cc:40
msgid "save list"
msgstr "목록 저장"

# face/list.cc
#: ../face/fsched.cc:175
msgid "Scheduler"
msgstr "스케줄러"

#: ../face/fsched.cc:179 ../face/fsched.cc:714
msgid "Action"
msgstr "작업"

#: ../face/fsched.cc:179
msgid "Info"
msgstr "정보"

# face/limface.cc:
#: ../face/fsched.cc:195
msgid "New"
msgstr "새로 추가"

# face/dndtrash.cc
#: ../face/fsched.cc:196 ../face/fsched.cc:408
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: ../face/fsched.cc:197
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ../face/fsched.cc:422
msgid "Path:"
msgstr "경로:"

#: ../face/fsched.cc:442
msgid "This action has no properties"
msgstr "이 작업은 등록정보가 없습니다"

#: ../face/fsched.cc:655
msgid "Start time(hour:min:sec)"
msgstr "시작 시간(시:분:초)"

#: ../face/fsched.cc:684
msgid "Retry this action"
msgstr "이 작업 재시도"

#: ../face/fsched.cc:693
msgid "times to repeat (-1 unlimited)"
msgstr "반복할 횟수 (-1 무제한)"

#: ../face/fsched.cc:697
msgid "period (day/hour:min)"
msgstr "기간 (일/시:분)"

#: ../face/fsched.cc:739
msgid "Edit scheduled action"
msgstr "작업 스케줄 편집"

#~ msgid "WARNING!!! Can't find HOME variable! So can't write config!"
#~ msgstr "경고!!! HOME 변수를 찾을 수 없습니다! 따라서 설정을 쓸 수 없습니다!"

#~ msgid "bad read\n"
#~ msgstr "읽기 오류\n"

#~ msgid ""
#~ "***WARN***!!!Attempt to delete download from list which does'nt contain it!"
#~ msgstr "***경고***!!!포함되지 않은 내려받기를 목록에서 지우려고 시도합니다!"

#~ msgid "Cant stand data connection"
#~ msgstr "데이타 연결을 지탱할 수 없습니다"

#~ msgid "Can't change dir!"
#~ msgstr "디렉토리를 바꿀 수 없습니다!"

#~ msgid "Problems with lseek()"
#~ msgstr "lseek()에 문제 발생"

#~ msgid "Connection closed."
#~ msgstr "연결이 닫혔습니다."

#~ msgid "Retry %i"
#~ msgstr "%i 재시도"

#~ msgid "Can't open messages queue!"
#~ msgstr "메세지 대기를 열 수 없습니다!"

#~ msgid "Other"
#~ msgstr "기타"

#~ msgid "Year"
#~ msgstr "연도"

#~ msgid "Month"
#~ msgstr "월"

#~ msgid "Day"
#~ msgstr "일"

# face/prefs.cc:
#~ msgid "Default permissions of file"
#~ msgstr "파일의 초기 허가권"

# download.cc:
#~ msgid "Can't do rollback!"
#~ msgstr "되돌릴 수 없습니다!"

# face/prefs.cc:
#~ msgid "User-Agent for HTTP requests"
#~ msgstr "HTTP 요청을 위한 사용자-에이젼트"
